中三輟學投身電競夢 港青：會赢世界賽報答家人

找峯sir做訪問，比政府官員更難約。六次約訪中，有四次突然爽約，病呀、太累呀、要加班呀，我們的約定猶如老鼠拉龜。跟朋友提起這件事，大家的結論都是：「咁細個唔出奇啦，你16歲時都係一嚿飯！」這才讓我回想過來，原來這個受訪者僅有16歲，訪問時焦慮得不自覺地搓揉手指，想東西時眼珠不停咕嚕咕嚕地轉。明明是在學年齡，偏偏要輟學讓自己與成人世界接上軌道。他愛低聲說話且不算流利，是那種媽媽們會覺得「講嘢只係講畀自己聽」的「me世代」，但問及為什麼要輟學，他卻能清晰地回應：「我決定了退學，就一定要做職業選手，決定了就沒有退路，不能說可不可以讓我回校讀書。我沒什麼目標，我的夢想就是當職業選手。」（編按：16歲只能在職業隊當練習生，17歲才能當選手）

與HKA的Gear不同，Gear口中沒有夢，無論在線上或線下，他都要站在殘酷的競技場，一不小心便會倒下來。而袁溢峯—峯sir不同，他滿腦子都是夢。儘管現在「職業選手」的稱呼仍不屬於他，但他已放手一搏，除了堅持追夢，已無路可退。

沉迷打機，與職業打機，是態度的一線之差。峯sir起初因為想識朋友，而打LoL，想不到會兩年後他會以此為志。（曾梓洋攝）
沉迷打機，與職業打機，是態度的一線之差。峯sir起初因為想識朋友，而打LoL，想不到會兩年後他會以此為志。（曾梓洋攝）

相關系列文章：【電競夢工場】當興趣成為職業 電競男孩不愛做偶像

「你幫我請假啦，我想打機」

跟大部分為了專注電競而退學的年輕人一樣，峯sir一直以來上學都是漫無目的，沒有一件事是他由衷喜歡做。但自中一由同學介紹玩《英雄聯盟》，便改寫了他的人生志向。起初打機，峯sir只為識朋友，中一嘛，就會愛在朋輩中尋求認同。但他卻打得像「電腦行街」（即與電腦對打，水平不高），被朋友嘲笑「好廢」，連累大家。他一心要勁過笑他的人，於是廢寢忘餐苦練半年，再約老死到網吧「挑機」，這次他終於大展身手，一人「carry」全隊取勝。

成功當了線上英雄，但在線下，卻是老師眼中的失敗者。因為經常缺席，每次上學都被要求獨自反思，完成過去欠交的功課。沒用心上過學，當然不懂做功課，他又趁中午買飯期間偷走，回家打機。於是，一年半前與家人商量過後，決定退學，他說：「我太熱愛打機，每朝起身我會跟家人說『你幫我請假啦，我想打機』。我是在中三退學的，如果繼續上學，現在應該讀中五。當時學校叫我考慮退學，我也想，不如再試試讀書，可能一星期有好轉，但覺得自己對電競有熱誠多一點，所以就直接退學，因為就算我不退，都會被踢出校。」

老土地想，當然會想問峯sir的家長，在這個知識型社會中過活，何以會放心讓兒子不拿張畢業證書就去全職打機？說話溫柔的峯爸搖搖頭說：「他想追電競夢，就給他時間，兩年又好三年又好，過了某個時間達不到標，就當回一個普通人囉。」

爸爸：新生代有追夢的空間

兩父子的共同興趣是打機，最大的衝突就是爭機打。峯爸說昨晚打機「手感唔好」，峯sir立即答：「你日日手感都唔好㗎啦！」
兩父子的共同興趣是打機，最大的衝突就是爭機打。峯爸說昨晚打機「手感唔好」，峯sir立即答：「你日日手感都唔好㗎啦！」

話可真說得輕鬆，但峯爸沉吟半晌又說：「其實都有一段時間掙扎過，始終大勢所趨是不讀書，你就沒用。但你看看，大學生滿街都是，好多讀到書都『搵唔到食』啦，既然他有信心，就讓他試試囉。每個人都有夢想，趁後生輸得起時實現夢想，之後條路便踏實好多，不會天馬行空說想做什麼做什麼，但最終什麼都沒做過。」

問起峯爸有什麼夢想，他搖頭嘆息——忘了。他這一代人，為了生活把夢想都吃掉，只想「捱大」一家人，不用三餐不繼就是夢想，所以他覺得應該把夢想留給新生代，難得他們不用為謀稻粱而失去自我。他說：「我們要隨時代進步，現在可以有很多選擇，不像以前只能讀書和工作。」在決定退學與否之時，兩父子亦有商有量，峯爸感受到峯sir有明確目標，不像往日上學般「半天吊」。他認為一家人的關係應當如此，而不是下命令，要求子女做自己想做的事。峯sir在旁笑着尷尬道：「以前真的好混亂，掙扎上學還是打機好。那時打機又廢，讀書又廢，不知自己可以做什麼，但用心打機之後，發覺自己有點天分，現在懂得配合隊友，為團隊爭取最多利益，不會只是想自己。」峯爸沒有表達過對兒子的電競職業路有沒有信心，只是看着峯sir輕聲道：「做人最緊要腳踏實地，最緊要輸得起。」

峯sir心目中其實沒有「輸」這個字，他總是自信滿滿的。退學一年半以來，他以打機為生活中心，亦有參加地區籃球比賽，做做運動；每星期兩天返運輸兼職賺取外快，早前亦為明愛網上青年外展計劃的電競課程當導師，訓練24歲以下的年輕人打電競，所以才得來「峯sir」的稱號。

去年，他在明愛舉辦的屯門區青少年LOL電子競技比賽中奪冠，因而為自己開了個專頁叫「屯門最強中單」。峯sir於《英雄聯盟》的台灣伺服器帳號「夢已化煙」已屬最高級別的「菁英」級，早前吸引台灣職業電競隊CGE邀請，出戰英雄聯盟次級聯賽（ECS）。（ECS為英雄聯盟台港澳賽區的次級聯賽，可稱為台港澳區的乙級聯賽，隊伍將透過聯賽排名，取得賽季後的季後賽資格，爭取升班至職業聯賽（LMS）的機會。）

峯sir解釋，尚未有職業隊簽約的電競選手是個自由人，賽事完畢，又可以為其他戰隊出戰。話說得好聽，但要有職業隊正式簽約，他才是一個每月受薪打比賽的選手。假如一年後仍未能成為職業選手，他就會像峯爸所言，「腳踏實地」做人，報讀職訓課程，拿張畢業證書，但峯sir一直堅信自己不用走這條路。

跟十年後的自己說什麼？

峯sir近來買了反應更快的鍵盤，希望在幾個月內達到職業水平。（曾梓洋攝）
峯sir近來買了反應更快的鍵盤，希望在幾個月內達到職業水平。（曾梓洋攝）

16年來一直過得渾渾噩噩的小伙子，何以如此有自信？原本在搓揉的手指就更大力地揉，眼珠咕嚕嚕地鑽進他的心，堅定地說：「如果你決定了當職業選手，但欠缺自信，你根本不可能實現夢想。因為有些位置你可打好一點，就因為你沒自信，便錯失機會沒做得更好。所以我覺得自信對每一個職業選手不只是必要條件，而是首要條件。」不過，若他朝成功打入職業隊，興趣變成工作，會否擔心自己會磨平棱角？他搖搖頭道：「一係唔打，一打就要做到最好。如果入到職業隊，我會用一至兩年時間磨練自己，兩三年之後衝擊世界賽。我答應了屋企要打好成績，不能辜負他們。」

香港現時的電子競技發展仍在起步階段，五年、十年之後的電競產業也不知是什麼光景，峯sir沒有想過將來是怎樣，但有句話跟十年後的自己說：「我嘅決定係冇錯。因為我成功咗，我係冇錯嘅。」此時身旁的峯爸瞄一瞄兒子，又說：「我會話，仲可唔可以更好？」二人說罷又笑作一團。

傻閪廢青 冇出色

遊戲商用電莖包裝害死唔少細蚊仔

贏左之後屋企人第一句應該係問
交到幾錢家用？

電莖 班商家佬為賺錢乜都做得出

有父幹冇所謂啦

窮人生仔正仆街
已經睇到將來件垃圾捱唔到苦，日日拎綜緩過世

記者仲乜要訪問佢
人版 唔配囉
身為傳媒唔應該鼓吹當事人呢種決定

等佢以為自己好威, 做得岩
更加害左佢

只係唔想讀書
唔係話咩電莖熱誠

On9仔

其實電競同其他運動一樣，係得最精英果唔知有冇1%先可以做到職業選手。仲要一樣好講天份，真係唔好諗住可以靠後天努力就可以覺得自己係一個天份普通，反應運動神經又唔係出眾過人就可以投身到職業。

唔係想話潑冷水，但人地個圈既規則的確係咁，做唔到最頂果1%，跟本唔使諗做職業選手，正如你好愛打籃球同踢波，你係讀書時連入校隊既實力都冇，都唔會有人覺得你做到職業球員一樣。

努力當然仲要，但當有天份同實力既天才都同你一樣甚至比你更勤力，憑努力就真係可以追到甚至贏到佢地？

on9

佢只係個逃學平庸細路

連人地老豆都咁支持佢真係冇野好講

不過佢老豆冇講錯，反正都讀唔成書，第時撈唔掂出黎做裝修地盤都可以揾得多個d 所謂既大學生既文職工

咪係
成班人又廢老上身笑人

佢老豆都話
大不了咪做個普通人
起碼人地都為自己奮鬥過

為左打機絕學而家竟然可以包裝成電莖選手

唔讀書唔緊要既
條路自己揀
大個唔好怪就得

其他運動好似足球，籃球，羽毛球，游水，田徑等等，如果果個年青人係真係想投身做該項運動既運動員，佢地自自然就會去參與校隊選拔，係校隊入面磨練，水平夠高既，之後就可能會入到大學校隊/地區隊，之後就可能會有職業隊發掘佢想簽佢。

電競其中一個大問題就係係學校既階段無校隊，所以就無正規既校隊作校隊選擇，無計，因為學校又點會支持電競（其實我都唔支持，電競同打機係兩回事，電競係小眾，打機先係大眾），無左校隊選拔做第一重淘汰果班無潛質但又妄想做職業既平庸人去點醒佢地個「電競夢」，只會一直都有好多好鍾意打機，覺得努力D就可以做到職業選手既人係社會上充斥

屋企有錢話鳩知你 窮閪唔該踏實d啦

戇撚鳩

成班柒到

Linux 仲on9

有冇諗過電莖生崖短你冇基礎打底重要得中三將來好難行

峯爸沒有表達過對兒子的電競職業路有沒有信心，只是看着峯sir輕聲道：「做人最緊要腳踏實地，最緊要輸得起。」

佢有個好爸爸
佢老豆心裡有數明知佢成功機會唔大，依然放手比佢去「追夢」

有冇人覺得追夢依兩個字難聽過粗口

我中五畢業靠電競比賽搵唔少

其實點解打電競就要輟學
見其他國家甚至香港好多職業運動員至少都有讀埋中學

咁心高氣傲
遲早後悔

咪7啦，冇錢收係打機，打電競同打機都分唔到。
你問運動員俾唔俾到家用？俾到，唔算太多姐，老左要轉行，值唔值睇你啦

打機打到輟學就係電莖夢

其實打到菁英算係好勁
台港澳top200

我們要隨時代進步，現在可以有很多選擇，不像以前只能讀書和工作。

其實講得好啱，就算最後真係衰左都可以去做地盤的士保安呢d，最緊要係佢接受到呢個後果就根本無野好輸

又唔可以咁講
電競條路係有得行
但係一定唔係香港度

你都好戇鳩

係有天份 放學返去打都有菁英啦
要專登退學
年輕人係衰1，2年冇所謂，但我覺得至少要中6

On9 做真係運動員都唔使輟學啦

俾人勸退應該都係垃圾中嘅渣宰級

懶勁，懶有決心

其實香港既電莖都未凖備好
你唔係最勁果堆根本無機會
依家遊戲商用電莖包裝引左好多人去「追夢」
其實係推佢地去死
Btw一個行業發展係要好多死仕既

啲柒頭如果唔笑鳩追夢啲人，
就會諗起自己日日攬住keyboard 睇AV 打J 嘅人生係幾垃圾幾低賤架啦，
要諗咁多理由去踩低果啲過緊自己理想生活嘅人其實都好撚慘架

佢輟完學係咪去受專業訓練先
定係屋企自己打機

不過現實應該係佢讀唔成

你都幾好笑
一個本身都一事無成既人
有乜代價要驚輸?
好似呢度有D人日日想支爆
到頭來咪又係搏洗牌想自己出人頭地
本身咪又係一個夢

上到大學先搞電競啦
起碼證明到俾人睇你有腦

追電競夢咪同講獨一樣，loser搵地方逃離現實

殘體冇人屌

笑撚死

我幾年前打到菁英我都唔撚去打電競啦

成件事根本係一個局

用你個屎眼諗下計下條數, 做地盤倒紅模泥都多錢過你做電競選手

姐係逃避讀書姐

條友打左幾年電莖有乜鳩搵食技能
香港社會同人講
我打lol好叻

做唔到職業選手有乜撚有
條弱智仔知唔知電莖唔係個人長處/求生技能

3-4年前就勁

而家???唔好講笑啦
真係勁果班走晒棄晒GAME, 屎撚到喊既人咪自然上左去囉
以前既銀牌仔而家都做到大師啦 唔係代表佢地進步左呀

尾水啦喎 一黎lol受歡迎程度下降
Pubg又係鬼佬天下
香港電競只有 爐石

好撚型呀

佢話學校都唔要佢，讀書差，俾佢強行一日讀十個鐘上到大學，返文員又係買唔起樓。

唔中意打機既，你地當佢打籃球咪講得通囉。

人地中三已經返工，基礎已經好過9成大學生，連登仔為反而反。

試舉出香港全職運動員成功例子

樓主殘體狗

Ok,noted with thanks

而家職業隊入門要韓服鑽石
或者台服大師

去韓服,歐美都仲打到上去先講啦

唔支持電莖=廢老

中三返工同基礎好過九成大學生有咩邏輯關係？即係中三畢業做倒垃圾，保安，送貨佬仲好過做大學生？

佢屋企人思想都有問題啦
睇住個仔做廢青追乜鳩電莖夢

臭坑出臭草

但人地起碼實實在在咁為個夢付出緊
人地呢......
睇下kk

盲字都唔識多隻啦

換個keyboard 就做到pro player咩

追夢唔緊要呀，起碼讀完個中學等自己有退路先啦

兩個行業最top個班咪有景，睇天哥都可以力戰三女，貓靈有精神分裂都水到人幫佢個九萬六發達大計做無薪支援

香港真係唔啱搞電莖，成個香港得一個人真係成功跑出

贏左就係英雄？

輸左？

冇學歷 冇工作經驗 又揾老緩

cv點寫？

學歷：中三
工作經驗：電競選手 五年
興趣：打機

電莖興趣唔等於工作經驗/搵錢技能
佢大個好撚可悲

人各有志 有唔同發展方向同夢想 我唔係話打機就一定會無出色 只係懷疑有幾多個後生仔會有咁大決心 咁有執行力approach佢嘅目標 有咁嘅自律性練習 同埋一個人嘅興趣發展到職業／事業 一個老師／教導你嘅人十分重要 每日係屋企死練爛練都未必會打得好 口講夢想好易 當你每日連守時準時返學／交功課都做唔到 自己日常生活都照顧唔到自己 點樣說服自己同身邊人？

其實明明就喺香港教育制度出曬事
明明人就應該比佢喺佢興趣又有才能嘅方向發展，學校唔識輔助佢，去踩佢

香港呢嗰社會各方面都缺乏人才
每次擺獎 出戰 香港人都唔會撐自己友
港超 奧運亞運已經喺嗰好例子

P.s 我走先 一陣又比人屌上天

同要講際遇

電莖=令讀唔成書既小朋友逃離現實既一個藉口

好勁，但要做到電競手，係要做到港台澳top3

果個都唔係代表香港出賽

後生的確輸得起既 係25歲之前

有撚排先Top 3

佢都知自己夢已化煙？

時勢造英雄，到有一日無人玩LOL，佢過去果幾年時間其實係白過

正如以前cs，信長，aco等等都好多人玩，總有一日會比其他game取代。

際遇都好重要 不過講更重要係嗰個人嘅性格 心態同堅持 如果佢性格本身係好堅毅 即使未來五年無好際遇 好難講之後嗰五年都無 最後際遇／運到 點知你到咗20幾歲因為其他人話年紀大 唔做得電競選手而放棄 咁嗰啲後生仔最後只會成日電競商業化下嘅犧牲品 喂大佬 誠哥發達都講緊40幾 50歲 當你到嗰個年齡都仲打電競 係呢方面發展 我敢講佢即使唔係呢行最top 都有佢自己嘅世界

過左四張反射能力，應變力一定下降，仲未計改版，隻game摺埋呢d因素，唔同mma同其他運動咁，操得耐點都爛船有三根钉，經驗同技術補救

佢老豆個心態幾好

廢物

唔撚讀書嘅傻仔最易呃

電莖世界冠軍袁溢峯

ou東話能大開電徑課程

有樣好現實嘅嘢就係身體質素變差反應會變慢 但係人生每個階段都有唔同目標夢想 正如你所講經驗同技術補救 而家打電競都有團隊做分析 如果你打到出名 老咗可以轉型做團體教練 都可以學做分析師 分析每個方法同訓練搵個優勢出嚟 再唔係口才了得去做電競商業發展/ 直播 每一步同每次轉變都簡單 但如果成功都係照係返佢想嘅電競行業發展

美斯C朗呢啲踢波唔讀書，响兒登仔眼中都只會係廢青

醒目少少，做番一段時間職業選手，賺番咁上下名氣做實況主。人板有得你睇TPA S2一樣威到不得了,最終都係轉做實況主

搵定份跟車

好熱血呀

知你係邊個

一堆連追夢既勇氣都無既連登loser淨係識瘋狂踩人笑鳩佢無前途等死

見到都覺得酸

冇人唔比你追夢
問題係洗唔洗輟學
以外國青訓為例
做運動員好多都至少完左中學
起碼有條後路
香港運動員如果玩d精英項目
都有大學精英運動員計劃收佢
係追夢同時對後路都有保障

唔會有女人鍾意
唔好話要求高學歷先
大專程度都無同弱智無分別
垃圾

Miss Chan還好嗎

呢條廢青夢想只係吃喝玩樂

沉迷打機變到好熱血好正面 電競

趙川你阿媽個係垃撚曬你老母

你話現實 仆街都好
講呢d說話既人首先至少有大學學歷/有大學收 跟住唔讀先講得起

一句講完 只是夢

記者記得五年後搵返佢做訪問

台服菁英邊個得閒理，你韓服菁英再講

我嘅意思係你真係要「追緊夢」囉
真係有啲人係認為日日打下機 無實際去了解過呢個行業 就話做電莖選手

同埋我無反對人追夢 勿曲解

班傻系成日以為打多啲就會勁

認唔清自己同職業級高手既分別

撰文：梁雪怡
2017-06-08 13:42
最後更新日期：2017-06-12 14:27

其實冇咩問題，呢個世界總需要有人做保安同樓面

講呢番話真係好符合佢哩個年齡
完全唔諗之後係點
中韓國有足夠配套去培訓未成年訓練員打比賽,練你打機同時會練埋你基礎英文,我唔知香港有冇啦 到時真係比你打到入世界賽INTERVIEW個陣柒下柒下咁,無足夠英文能力你已經唔洗打算去國外戰隊,你話想去鄰國?人地十幾億人每隊練幾個點解要揀你一個由香港黎既選手,我係戰隊經理人都揀個識自己話既人啦,始終落戰術個陣最好個個都聽得明
再講以宜家進度黎睇香港拍馬都追唔上中韓兩國,要贏世界賽真係發夢
btw有夢係好既,但係希望佢真係唔會後悔,始終追夢係要係自身有能力下先做到

一年喎 峯sir乜情況

其實同打波踢波，游水一樣，永遠只會係最top果1%左右既精英做到職業運動員。
就算幾鍾意果樣運動，天份同先天能力唔夠，唔係你話努力就可以做到職業選手。更可況，天份，先天有優勢而好努力練習既大有人在，唔好話撥冷水，係果方面冇個人才能，憑咩覺得自己可以努力去追近同果班天份同先天優勢同在，又努力既人？

所以如果政府真係想發展電競既，就開立一間電競學院，俾班電競愛好者去考院生，透過殘酷既汰弱留強，點醒佢地既電競夢，俾佢地知道業餘同職業既分別。（如果連院生都考唔到既，就真係要算撚數）

你返工咪又係幫人賺錢 有咩分別
人地做到自己鍾意既野 酸？
除非你大把錢唔憂做啦

訓醒未 靠政府？

我都知

電莖乜有穩定收入架 ，打機改個名叫電莖，咁撚勁的運動奧運點會冇呀

赢

個世界梗係要有咁樣既人做底層架啦，加油呀，記得十年後出黎做一世基層啦

十六歲咋
想點了解

你睇下電莖市場增長速度先講野啦 睇下歐美有幾多人睇 廣告收入有幾多
仲有一定要落場先搵到食？週邊產品職位呢？
講到尾都係一盤生意 有錢賺你理得佢電品電莖
唔好成隻港豬井底蛙咁覺得要返牛工先賺到錢啦

又係LOL
屋企都家徙四壁就生性d搵下錢啦
嘔血

其實香港仲推電競係咪想推班後生仔死
明明咁難入,仲要入到都未必搵得好,而且後路仲好難行,仲有生涯極短,24歲就差不多玩完
game壽命可能仲短過生涯,咁多可怕既野,配套又冇,仲係咁宣傳推生,想制造幾多冇學歷冇體力既垃圾出黎?

台服精英就算啦 仲要打ecs

LMS班撚屌出到去世界賽都係俾人虐 幾時輪到你

其實多啲呢啲人係好事，

如果世上個個人都咁精明，諗野咁全面，咁呢個世界競爭就大好多

留名睇點樣失敗變廢青中既廢青
期待幾年後有報導報返佢

如果我個仔係咁
我打撚死佢

香港啲運動員

都起碼係中學校隊

跟住跟出面球隊

可能入埋大學校隊 有比賽有教練有選拔

有路都有個往績睇

仆你個街 依家打機高rank少少就覺得自己有機

你老味個rank係同普通人鬥炸

打左咁多機 都未有一樣野出名就收皮啦屌
去網吧連打十個鐘當特訓

買六合彩可以易d

小學時候參加過coco 搞既數碼暴龍機比賽，贏過幾部wonderswan同wonderswan color，算唔算第一代電莖選手？

讀好d書講英文做streamer好過啦 onlun79

其實有幾多人係消費夢想呢兩個字,用咁美好既詞語去掩飾自己淨係想打機
我細個夠日日想打機啦,同阿媽講打機係夢想佢一野fit埋黎啦

其實我都係香港界LOL都識小小野
其實呢條友既上路係真心勁既
佢之前個隊KTD佢1條友carry 4件垃圾
我印象中佢係真係打過台服頭3
其實佢咁後生又真係有實力 老豆又比佢追下夢咪支持下囉
我明連登仔屌柒d傻系讀唔成書去用電莖做藉口
但係呢條友係真係有能力同機會追到

好心唔好害人啦...無料又要追夢

電競

即係幾多？～

繼續自己單機打lol

G持呀
乜都唔好理放低晒所有野去追電競夢啦
真係好熱血呀

加油峯sir
要做世界第一

只可以講條路自己揀 仆街唔好喊
電競背後盤生意咁大 你隻game一過氣就收皮咁滯 呢啲嘢選手控制唔到 到時追條毛

你話韓國/強國就話遮 仲要喺台灣次級聯賽
上得位嚟到時lol都唔知執咗未

係你未成功之前所有人都唔會睇好你
如果真係有料打到成績出嚟 其實唔係壞事

其實我好妒忌啲人有其他天份，
可以行一條同普通人唔同嘅路，
好似我咁依家有穩定工作，
咁又點？打工仔一名，
到我真係唔使為錢愁喇，又如何？
我都唔知我死嗰陣有冇嘢可以值得我記返起，依家同激戰張家輝一樣心情

如果你真係好似韓國個啲職業選手咁真係打親都贏嘅就話啫，台港澳服top 200 lms邊撚度容納到200個？你韓服菁英都話呀，台服菁英又唔係top 50 仲要已經退左學日打夜打

成日都話電競冇問題，最大問題就係會引到啲心智未成熟既細路仔發夢做電競選手

我自己都沉迷打機，讀書個陣日打夜打，大個諗返咪覺得on9，讀書溝女點都開心過打機

話支持電競當運動個啲人仲on9，比哂借口佢地打機

好過9成大學生 原來水被人退學有咁大優勢 樓主以後生仔唔好俾佢返學，記得送佢去做童工等佢累續工作經驗

你都得架
乜都放棄晒去追夢啦
有幾多人追夢會考慮咁多野
好熱血呀

電莖係個產業鏈的底層，盤生意賺幾多關你撚事咩
玩丫，玩多幾年第日牛工都冇你班電莖仔做

冇勇氣，冇天份
我同大部分香港人一樣，
都不過係一個被社會定型嘅小齒輪，
一個複製品

大陸收緊左電莖已經玩死左成個產業鏈

傻豬， 你估個個都好恨去ＬＭＳ呀？

好多個打得仲勁既人，都寧願去中環返工啦

之前好多台服菁英都係韓服大師以上

你估上左就一定要做電莖選手咩

做乜鳩 我屌緊條友，你應緊邊個

LOL幾時執?

佢條路比讀書仲難行
不過就算讀書都唔見會好得娶邊

峯sir、屯門最強單中
要幾中二先講得出口
玩多5年咪又係要死死地氣做啲基層工作

快la 快 la

會贏世界賽報夢畀屋企人

on9 仔一名

佢做緊酒店炒散啦

我好人d，最多等人輸得一敗塗地先笑人一兩句，依家個個都未知人地咩成績就一口咬定人地實係loser，真係好衰

慳d啦井底蛙 你都係去返工做奴隸吧啦

咪繼續發你嘅電莖夢囉，電到碌莖識發電，咁咪威囉
第時仆街唔好喊

主要係佢而家連lms選秀都入唔到
韓服又未打過
好難唔睇低佢

難聽D坦白講句,就係個仔讀屎片,無任何技能,只係識打機

醒下啦你地D毒撚, 日日係到發埋d on9夢好似想改變世界咁款
讀唔成書唔緊要,可以搵樣野學下,可以去下做跟車送貨由低做起腳踏實地生活好過啦

老豆講句，比佢上到dse 咪又係讀到pat 屎咁
求求其其入asso i大之後咪又係死死氣做d 基層工作
其實讀唔讀有乜所謂

同班細路講香港電莖同踢波一樣可能會易啲明白
勁到踢港超又點？一樣搵唔到食
想做faker doublelift? 同你講話想踢皇馬正選一樣，唔係冇可能嘅，但一百年都未有一個
唔好講其他，剩係踢入恆大都唔易啦
呢行正宗一仗功成萬骨枯

追夢係熱血；但唔客觀睇自身環境就係對自己不負責任

贏唔到連電費都蝕埋

咪就係你呢d人有份搞到香港出唔到呢類產業既精英
你睇下丹麥 瑞典 芬蘭呢類北歐國家人少少出幾多e sports精英 ？
不過算啦 香港都仲有好多人有你呢種賤種支那奴隸dna 想好似北歐咁發達？發夢好喇
講真 人地追夢仆街真係自己事 但唔好講到呢個世界d人一定要陪你做奴隸先正常

哈哈哈
老綜又win

E個世界好現實 沒奇蹟
你估Toyz當年淨係得打機勁先入到TPA
希望e個小朋友識諗

所以我幾時都支持青年人放膽放手去追夢
唔試又點知可唔可以改變世界
ching玩開咩game

Ching up幾個名介紹下

我有咁大影響力就好喇
我有能力實立法要D撚樣去讀書,唔讀書就坐監

北歐有社會保障同香港比？

笑撚死人咩lol 呢隻過氣game仲有人玩既咩😂

其實精英都唔止top 1%
但係Unified依d頭0.000001%的台服第一的都係係HKA乞食
其實要做到大server(中國eu Na Kr)最勁個兩隊先搵到食
玩台服

電競呢樣野。game生命周期係好大問題。
就好似足球。FIFA 話今年踢11人。下年踢7人。後年變左EA先係主流。
宜家玩lol想做toyz?

你係冇既
不過你呢種思維 加上人講你又講咪有
算啦 上連登咪認真

峯sir於《英雄聯盟》的台灣伺服器帳號「夢已化煙」已屬最高級別的「菁英」級

係勁嘅

佢老豆寵壞左佢姐
邊個話讀書同打機唔可以同時進行.
求其讀間band3都畢到業啦 起碼有張高中畢業證書先.
唔想起身返學就話要追夢退學.
Rashford 踢波踢到曼聯 拎埋mvp 第二日都係要返學考AL. 唔好拎追夢黎做逃避既藉口.
追夢可以,但起碼都求其拎返d呢個社會既基本要求先. Dollarumma 搵到咁高人工 都要拎返個高中證書,就證明高中證書係基本必備條件黎

其實我真係羨幕人地社會同產業發展得咁好 比年青人多個機會做到自己想做既野
不過香港根本落後左幾十年 有排追

個title有殘體字

讀書同做選手有咩衝突 又唔係決定緊讀唔讀大學

其實要讀番張CERT幾時都可以

CSGO
其實好少玩 間唔中有留意下比賽咁
見到人地丹麥瑞典得幾百萬人可以出到一隊去打大賽 真係羨慕
我都唔想下一代要做on9工做奴隸 可以多個選擇
同埋理性黎講 competitive sports 絕對係高科技產業之一 d 發達國家重視呢類產業
On9奴隸工慢慢比高科技代替或者判去比d發展中國家做
你話香港要追幾耐先追到

所以咪話香港有排追

比著你會唔會20幾歲人先去讀返中三？
唔係講緊大學/中五中六wor

無所謂既
你都可以好似峯sir爸爸咁支持自己仔女去追夢
改變社會就係靠你地呢一步
最緊要將你團火傳俾下一代
追夢呢d野世代傳承好緊要

呢個正廢柴黎
我網上睇果個tokido，全職打機都係畢業後
人地東大畢業
我知另外果二個早稻田

你有錢/有父幹就係。當你無錢要打工生存無限ot個時就好難。

上面有講歐美青訓系統完善到幫你起足球事業失敗後有補底。唔駛比人覺得職業足球係用人生去賭博。

宜家事主好明顯係賭人生。仲要做人都未做得好。想轉做電競明星都有困難

其實隻驚多唔多人玩

香港地就算大學畢業出到黎都係打份牛工
朝8晚6咁返工 有機會既話 可以發下夢都幾好
話唔定真係出到下個TOYZ

十年前既問題,而家都仲有人唔知
仲有,毅進讀完咪等於高中證書囉......

毅進想搵到乜工？

睇佢講既野完全係掛住打機既廢青

到18歲佢就醒覺

1.你要既只係證書
2.毅進有心進修既可以再接駁其他課程
3.政府工

以我所知，我平時間唔中睇既格鬥驚
佢地最toptop最top果班都只係等於香港人3-4萬人工
其他果堆只夠生活最低標準

一場比賽只有一個冠軍
冠軍先有錢，平時既贊助只夠你最低維持生活

我平時睇開打街霸果班又東大又早稻田
邊似呢條友係讀唔成書既
而且打lol，好似話23歲已經老
街霸可以打到4x（以我所知既最老年紀）

你番工番幾年咪又係比人兜走

電競係可以搵到身，但你要做到最頂尖果班
日日打十幾粒鐘操
到時會好憎打機

你咋

梅原大吾......

中三病

所以職業同興趣打機心態上係要調整下
要自律好多（其實你想成功咩行業都係）

算啦 係人都知你on9 返波台咬人啦

最緊要肯傳承
就算自己唔得
鼓勵下一代應該都得
總會成功

其實好簡單 我自己間中無野做都會睇下csgo d比賽
Pro player 同 普通player 真係差幾遠
有時d pro player會smurf打match making
同班global elite 打 你當csgo 最高嘅rank 啦
結果普通global elite 嘅人都係無得打
人地仲要只係同d friend玩 都未係full team比賽隊咁打

記得叫自己個仔做

等乞食啦低b仔

仲要依家講緊嘅係香港

電莖仲衰過輟學

有綜援

電競壓力好大
上網睇過訪問
佢地一定要贏先有奬金（至少頭3名）
例如香港個esports 街霸冠軍先得7k usd，亞軍4k
超大型比賽Evo街霸冠軍先得40994 usd
仲要贏到先有錢

唔係唔可以有呢個夢想 但做好最簡單time management先啦

打機娛樂就開心
打機搵食好痛苦

玩完出去做地盤囉

菁英 邊有咁易呀

咁總好過D爛鬼鑽3又話要打電競搵食

拿拿林發完夢打幾年21 22 歲退休出來做野又好讀書又好乜7都好啦

而家LOL都冇對手
暴雪 隻OW 又倒轉被PUBG頂番死

都未必 唔好講TOYZ呢個咁成功既例子先
其實做到GEAR咁 得閒開下台做下D代言又做下賽評
其實比普通人朝8晚6好

agger

已經睇到我啲稅去左邊

老 豆唔反對 即係有父幹啦

睇完篇文諗到
我要做世界冠軍。
我買輛奔馳給你 加隻撈

要搵到食要做到頂尖
娛樂同搵食二回事

其實佢好似台服天梯頭20 唔算差 總要有人發下夢 香港我覺得需要咁

供啲廢柴讀書

講真，支持本地青年實現夢想做到佢地鍾意做既野
我覺得有意義過助養兒童

乜撚野奔馳

起碼都逼自己讀完中學先啦

打機比賽就打機比賽

做乜唔講咩牌位呀

個個好似你咁廢support唔到自己個仔做咩

廢青支持返廢青好正常

條廢青做緊炒散啦

短時間姐

唉 害左幾多年輕人

已經講左
我覺得菁英有資格講追夢

唔洗理佢 波台出左名on9

ac name plz

峯Sir 中秋節快樂

輟學
未都唔識打仲笑鳩人電莖損手

夜而繼日咁打LOL
真是好on9

人地出名既個個本身都醒, 都讀書叻, 邊似呢條友

比賽成績打都未撚打出黎 就比你班child登仔踩到一文不值
一開始問人咩排位 人地打左台服菁英 又話要起碼台服1%先講 好啦 上面有舊隊友出黎講話條友真係上過頭三
又屌人話韓服菁英再講
你老母 個龍門由你擺 繼續吹 遲下人地打贏比賽睇死你地又話人 香港比賽冇參考價值
呢頭又屌鳩人地教育制度呃殺人思想 又話香港人生仔唔識教 叫個仔讀書打工買樓 呃殺夢想
依家出個老豆係肯支持個仔追夢既 又屌 又話唔識教
由個仔 支持個仔做基層廢青
同埋人地老豆咪講左比幾年佢去追 追唔到就做番個普通人 我真係唔覺有咩問題 要有心讀番書既 幾時唔可以讀？廿歲尾三十歲讀大學既唔係大有人在？
用你地個系腦諗下 如果係你當年中三唔讀書去搵一樣興趣磨一兩年 做唔做得出個實際成績比番你老豆老母睇？
唔你話佢台服菁英好勁 但起碼人地攞到個成績比老豆睇 有個交代先
你當年讀書要應承你老豆兩年內考個全級第十都唔知有冇機啦 連登仔
唔係話抱住個負面態度去留言就叫有point架 將心比心啦

人地做到自己想做又熱愛既野 你做到？你咪又係到打份工
然後日日嗌打風
人地去追夢又要屌
真係做咩都比人屌

香港人 有屌錯無放過

e-sport 當sport

人地菁英頭10名 絕對有實力去追夢打職業 你班廢物有咩成就?憑乜野笑人地?

未見過運動員會中學已經輟學，好多連大學都讀埋

所以佢呢個case只係一個比老豆寵壞無天份既廢撚逃避現實又懶而輟學打機包裝成電莖「夢」

幾年後夢醒就變雙失廢青

未準備好就過理想生活係會有代價
我地只係唔想幾年後要交稅養呢件人型垃圾

其實依家做乜選手呀
你睇吓最top個班水平係點先啦

問起峯爸有什麼夢想，他搖頭嘆息——忘了。

人生有個咁明白自己嘅老豆真係好
就算輟學都咁支持個仔嘅夢想
好感動

有幾多個人真係睇曬成篇文
大部分都見到電競兩隻字就負評人

ecs都未打就當自己係世界冠軍

贏左lms先啦

條友輟學就係逃避功課同考試姐
屌 做學生其實好輕鬆好多私人時間
有老師同學關心 唔識又有人教
學校已經係一個溫室環境都身在福中不知福
屌佢入到社會一定好後悔e幾年
縣崖勒馬吧

電莖

而家香港一講熱血追夢就大晒架啦
你班港豬奴隸賺多d錢交稅供班有夢想既熱血青年實現夢想啦

追夢就係皇道
你正正經經番office就係廢青 好似係

人地有代價就自己受返啦，
講到好似真係你交稅養人人地好爽咁，
咁爽你都可以同佢調轉架，
我唔爭在交稅養埋你丫，你有冇理想呀，敢唔敢去做呀

我地納稅人啲錢養ed廢人

無成績要做雙失廢青拎綜援叫有代價自己受返喎

社會每一代都需要有必要之惡嘅，用嚟警惕後世

條友放棄左打世界賽未

花生生產言商整d 開花生比賽跟住有人去全職練開花生

moba仲可以玩多幾年？

如果冇心返學嘅，你比佢讀上去都係冇撚用
到時DSE拎全U又要比人恥笑 咁不如中三就Quit
每年買書唔係錢？學校仲要一堆乜乜費交
係屋企食自己 蝕自己錢 都好過蝕比臭西學校
同埋段新聞有講佢每星期有返2日part time
唔算係全職廢青 唔覺有咩問題
有幾多人係16歲既時候就返工先？
識人2字頭都未返過工 咪仲廢

大把電莖仔都係冇腦搏運氣 我唔否認
但等佢撞下板 自然會知醒
點解一定要規限死讀書呢條路
我自己反而後悔左讀書添 哂哂D時間

自己台服S2 S3都菁英 覺得係唔難
但垃撚圾LOL每季都好似換新game咁改哂D嘢
其實都好食運氣 比佢remake哂鐘意既英就冇再玩
識人果陣係銀牌仔 後來打到上菁英
仲做埋職業選手(有正式打比賽 唔開名 但如果我吹水死全家)
佢都係有一年做廢青全職打機比屋企人屌到上天

而家時代唔同喇 電莖仔係好多都冇品冇腦
但唔好盲反先得架
不過真係搵唔多 比你好彩做到電莖損手 開波先搵得一萬幾
之後先二萬幾 係叫做好多臭雞台妹貼你 可以比你慢慢玩

連登仔成日恥笑電莖仔 但係電莖仔屌台妹屌到爛哂
連登仔仲係A0毒撚

佢嘅人生佢自己負責返 人地老豆都支持佢 唔覺有問題
見有D留言插埋佢老豆 真係笑而不語
老豆支持：垃撚圾 害死個仔
老豆唔支持：仆街老豆思想守舊阻住個仔追夢

連登仔好難服侍 屌

電競mon電競椅都冇仲話想做電競選手，笑死人

電競都有高學歷, tokido 個D頂級人係master定研究生
其實佢起碼完成中六先

D語氣其實同十年前D不學無術MK仔一樣
電莖令佢地多個擋箭牌

個記者d文筆好撚仆街

條o靚條講無路可退，後面又跟佢講除了堅持追夢，已無路可退

呢d報導好撚正，壹週刊風格

六次約訪中，有四次突然爽約，病呀、太累呀、要加班呀，我們的約定猶如老鼠拉龜
一啲個人紀律都冇 電競

屯門最強中單 令我諗起某位過氣youtuber

峯sir於《英雄聯盟》的台灣伺服器帳號「夢已化煙」已屬最高級別的「菁英」級
不過佢起碼都有菁英
雖然Gear呢啲打過國際賽既而家都失業

第一冰雞
我中學雞個陣 見過佢真人 面青口唇白

失業，咩事？唔係有台灣發展咩？

其實做乜要笑佢

你係街見到乞衣會唔會笑？

冇菁英頭20內都唔洗諗住做到正選

呢鋪真係電莖損手

過到我呢關skill test你都有d機會既

agree

冇買電競椅都夠膽話打職業
冇電競椅反應都慢過人 點打

冇打比賽啦 HKA連後備位都冇埋
佢要日日出片賺錢
應該都夠台灣生活既

菁英頭20
咁樣LMS會得四隊

先唔評論打機 同 電競
但係 如果冇人追夢
今日我地唔會有飛機坐 唔會有網上 感冒唔會有藥食 你更加冇電話上連登

唔好一碌鳩打一船人好冇
就係因為有一班人係唔同既領域不停咁挑戰極限同極端咁追逐佢地心目中既野
社會先會進步囉 DLLM

怕怎麼
老左未拎公屋 攞綜援 政府養囉
家陣梗係打機電莖吓啦

係香港做運動員，參加到亞運 奥運就會有資料 生活費同訓練費，拎牌仲有錢收

不過電莖唔算運動

究竟 "追夢" 同 "任性" 分別有幾大?

過多五年, 再搵返佢睇過佢"追"左d 咩返黎先好講~

咬老繪

咬老綜

我地為個小朋友好
吊撚醒佢